何栢良就5歲女童疑遭虐殺案作供 指因長期下跪致膝蓋有傷

5歲女童疑遭虐待致死，其8歲胞兄亦受虐，兩童的親父及繼母被控謀殺等罪受審。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良今就女童的感染病況給予專家證供，估計女童死前兩周經歷的病況，並指女童或因長期下跪，導致膝蓋前方有傷口。何又指出，女童傷口因受細菌感染，難以站立甚至不能郁動，而她死前膿腫所發出的臭味明顯。何直言若女童沒有受虐、或傷口感染後能及時得到治療，便不會死亡。何又指本港父母非常緊張子女，一發現子女有任何異樣，便會立即帶他們到急診室，反而遇上不理子女死活或虐待子女的家長，「佢哋好多時講大話」。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良供稱，他曾於2018年就女童Z的狀況撰寫專家報告。何供稱，Z身上被驗出金黃葡萄球菌及腸炎沙門氏菌，前者經常出現在人類的皮膚，並透過身體上的損傷感染；而沙門氏菌則常透過進食入腸。由於Z身上有多處損傷，故透過傷口感染金黃葡萄球菌的機率極高。

何估計，Z由感染沙門氏菌直至死亡，歷時一至兩個星期，其間Z會腹瀉、嘔吐、肝疼、沒有胃口，其後細菌會入血。而Z的右膝、右肺、左肺、腦脊液及脾臟均有沙門氏菌，意味Z身上多處產生二輪感染。而Z右膝的第二輪感染，導致她右腳不能動，她未必能站起來，亦容易跌倒。

根據報告，Z的肺部有水腫，導致咳嗽及呼吸困難、面青唇白、手腳冰冷。其後Z產生腦充血，進而演變成腦膜炎，開始神智不清及抽筋。其後Z身上發生敗血症 ，變得毫無反應，「叫極都唔醒」。

何表示在瑪麗醫院行醫逾25年，曾看見不少兒童受嚴重感染的情況，包括多宗致命的嚴重感染個案。何直言：「照顧者要知道，係冇困難嘅。」而且腦膜炎的症狀明顯，病人會沒有反應、無法站立、抽筋等，照顧者一般會知道。

代表首被告的大律師吳政煌盤問何栢良時指出，何屬於世界排名前百分之十的傳染病學專家。何聞言糾正：「係頭1%。」吳續指何是專業人士，但普通人面對孩子發病時，未必知道如何處理。何則指情況恰恰相反，本港父母非常緊張子女，一發現子女有任何異樣，便會立即帶他們到急診室。何續指，若遇上不理子女死活或虐待子女的家長，「佢哋好多時講大話」。

吳續問，沒有接受醫學訓練及缺乏衞生常識的家長，是否難以分辨子女究竟是腹瀉抑或失禁。何不同意，指正常大便形狀堅固，但腹瀉的大便屬流質，沒有醫學訓練的普通人也能辨別兩者。

吳又問到是否要有一定的教育程度，才懂得處理傷口。何指「要處理好傷口，係普通人最普通不過的常識」，況且Z的身體有大量傷口，部份傷口面積大，普通人定然知道置之不理會造成較大感染風險。

CLS

吳政煌

代表首被告的大律師吳政煌盤問何栢良時指出，何屬於世界排名前百分之十的傳染病學專家。何聞言糾正：「係頭1%。」

辯方律師 例行公事

懷疑佢都分唔到自己既正常屎同爛屎

呢口的排名點樣計

應該係計研究論文嗰啲有幾多citation

佢唔認罪律師都冇得幫佢認

吾正蝗

有良知嘅人首先唔會接

可能係法援派比佢

好少見佢咁霸氣

不可拒聘原則

睇少d tvb啦，連基本既無罪假定原則都唔識係未定罪之前佢都係無罪，無律師接佢案係咪假定左佢有罪呀？

咪係 香港司法律制度(本來)都係講梗程序、有冇合理疑點 疑點利益歸於被告
唔係你話憑直覺就得
就算陪審員都係按常識就法律觀點出發 而非個人主觀、道德觀點去睇

收皮啦屌

定期有比武大會分高下

咁人地講排名前10%有咩唔岩？🤔

大陸法院應該岩你心水
無罪假定呀 佢一日未判都係無罪
人地律師同佢辨護係基本人權 律師既職業操守黎

愈睇愈火滾
有個女性朋友話睇到喊

吳續問，沒有接受醫學訓練及缺乏衞生常識的家長，是否難以分辨子女究竟是腹瀉抑或失禁。何不同意，指正常大便形狀堅固，但腹瀉的大便屬流質，沒有醫學訓練的普通人也能辨別兩者。

吳又問到是否要有一定的教育程度，才懂得處理傷口。何指「要處理好傷口，係普通人最普通不過的常識」，況且Z的身體有大量傷口，部份傷口面積大，普通人定然知道置之不理會造成較大感染風險。

不如直接講個對扑街家長係弱智有精神病好過啦。

即係死前已經痛左好長時間

律師嘅職責就係盡力打

無唔啱
但你試下同某啲HKU student佢地讀八大佢地會點

小朋友好慘

代表首被告的大律師吳政煌盤問何栢良時指出，何屬於世界排名前百分之十的傳染病學專家。何聞言糾正：「係頭1%。」吳續指何是專業人士，但普通人面對孩子發病時，未必知道如何處理。何則指情況恰恰相反，本港父母非常緊張子女，一發現子女有任何異樣，便會立即帶他們到急診室。

PL Ho 真係好撚型好人一生平安

我無細路男人老狗都睇到心up啦
咁殘忍都做得出 仲要自己d 仔女
死都便宜左依3件人渣

可能佢都嬲左

不準確

咁我講前90%都得架啦 都無唔岩架

睇得出何醫生都覺得單野太過份

虐待自己個女
都有人幫呢啲人渣辯護
係人都嬲

就算唔相識的小朋友
有需要嘅時候 都應該保護
何況係自己嘅親骨肉

top1 同 top 10既分別
top 10你講到一街都係咁 身分即時cheap左

可以講到咁型嘅野係我一生嘅夢想

10%同1%差個零
個道霸氣差好遠

係好大分別

心酸

其實點解唔開得全名？

rip,5歲對比同年兒童,正直天真爛漫,學講野,嘻嘻哈哈過日子.實在想不出他當時的苦況.

何栢良係香港最型嘅醫生之一，蔡堅都係

被告？相都有啦

個細路女，始終都叫有名有姓

陳瑞臨，之前報紙報曬啦

何柏良呢啲散播恐懼又冇良知ge人都好意思作供

佢良心痛唔痛ga

問題係個女童死亡前承受太多痛苦，點解仲有呢啲父母，佢地應該係有吸毒既情況

五毛賤畜

何柏良個朵臭左好耐喎，佢幫陳凱欣助選ga

cab rank rule，大律師係唔可以揀客

可能因為保護兒童條例

一個post就睇得出好多人對香港法律制度認識好淺薄

唔洗判坐監
個細路女受過d咩,就點樣對返佢地

我唔識野 咁大律師係明知個客衰 都要盡幫？

其實唔鍾意，香港放棄撫養，都有政府幫手，真心唔明點解要整死佢.....虎毒不吃兒

個客唔認罪
做律師專業嚟講
點會係"明知"個客係衰
有明知就唔洗要個官啦
等個官判囉

被告律師係咪睇唔過眼助攻

冇得唔接㗎,明知輸硬律師都要接,至多幫當事人打到罰最輕.

正解
呢啲燶閪攞legal aid
無狀接都會assign俾你

捱左咁耐先走
唔想養就唔好搶撫養權啦 人渣

邏輯上無錯
但第一/頭三名/四大/十大/百大
不嬲都係有細講細

假設場官司勝負機會係得2成機會贏,律師就會同當事人分析如果認罪會輕判幾多,如果當事人堅持唔認罪,律師亦要照當事人意願去打.
律師係唔負責調查,只會在呈堂證據搵對當事人有利嘅嘢,電視劇同電影嘅律師去查案只係做戲.

何藥師

呢對夫婦好黃

女權同護苗有冇講到野

排名前99%

咁醫生一樣要醫壞人，律師係要中立，咁社會先係正常運作。

真係頭1%咁勁？

依家見你講呢句野都唔知笑好定喊好

今年何藥師有科興做暗器